香港人BB嘅年紀已經開始學英文 但係點解香港人嘅母語唔係廣東話同英文

母語，又稱第一語言，為一個人出生以後，最早接觸、學習、並掌握的一種或幾種語言。母語一般是自幼即開始接觸、並持續運用到青少年或之後；並且，一個人所受的家庭或正式教育中，尤其是早期，有相當部分是通過母語傳授的。一個人同時可以擁有多種母語，並且可以使用雙語或多種語言。

依家好多幼稚園 playgroup 甚至屋企老竇老母都已經同班BB(唔計支那腥移民雙飛)講英文教英文
而且中小學亦都有教學生英文 所以符合咗持續運用至青少年或之後嘅定義
但係點解冇人會話英文係同廣東話並列做母語 而剩係將廣東話列做香港人嘅母語呢

大把人唔識啦

問下含大學生先

屋企老竇老母講嗰啲有時真係聽到毛管戙

無聽過有人講母語講到錯晒grammar

come here 啦，食嘢喇
喂！dirty呀，dont touch!

真正bilingual既人少之又少
一般香港細路無辦法喺日常自然環境習得英文
刻意製造出離的既學習就已經係第二語言學習
香港可以有bilingual既小朋友 但係唔多
就算讀國際學校令你英文變母語
但你又同時好難學好中文
就好似學輸入法 就算識兩種都會偏愛其中一款

因為出街d人都係講粵語

你叫返從政班人開會用全英，然後新聞報佢地係垃圾會嘈交果陣都係全英嘈，你信我，香港人英文能力會升得好快

因為同人互屌係學語言一大要點

香港人母語係睇你屋企有幾多錢

屌
喺地鐵車廂聽唔少呢啲家長係咁講嘢
好心一係就全英一係就全中啦
又講唔撚到一句完整英文就咪撚咁格硬嚟啦
中英夾雜做壞手勢呀

香港話 = 港式廣東話 * Kongish

香港係official bilingualism， native language, first language, mother/cradle language 都依然係係港式廣東話，但唔係 native proficiency 都可以 near-native / native-like（當然現時香港主流只係達到 professional proficiency）
> 香港可以有bilingual既小朋友 但係唔多
Bilingual同係第一定第二語言或者native與否冇關係，可以分係邊種bilingualism/multilingualism
Eg:
> 一般香港細路無辦法喺日常自然環境習得英文
> 刻意製造出離的既學習就已經係第二語言學習
Formal vs informal; Early vs late; Simultaneous vs sequential; Elective vs circumstantial
> 但你又同時好難學好中文
Competence
> 就算讀國際學校令你英文變母語
> 就好似學輸入法 就算識兩種都會偏愛其中一款
Frequency; domain; additive vs subtractive; compound vs coordinate vs subordinate

有無見過d 阿爸阿媽，自己本身英文好差但死要同個細路講英文

啱啱上完bilingualism要上連登應用？

大撚把。
問個細路知唔知樣嘢叫咩？
How about this?

有時都幾尷 啲鬼佬問我學左幾耐英文

因為教人嗰班自己都半桶水

有聲

Nono呀！

講普通話順好多